%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Au compas, place le point $P$ du quart de cercle de façon que le triangle $OIP$ soit équilatéral.
\item Précise, en justifiant, l'abscisse du point $P$. Déduis-en le résultat suivant: $\cos(60)=\dfrac12$. Contrôle avec la calculatrice.
\item Utilise le quart de cercle trigonométrique pour:
\begin{enumerate}
\item lire approximativement $\cos(55)$, $\sin(55)$ et $\tan(55)$ ;
\item prouver que, quel que soit l'angle aigu $\alpha$ on a 
\begin{multicols}{3}
\begin{myenumerate}
\item $0<\cos(\alpha)<1$; 
\item $0<\sin(\alpha)<1$; 
\item $\tan(\alpha)>0$
\end{myenumerate}
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: C'est un complément de l'exercice \verb+exo10.tex+ ; il permet d'obtenir d'autres résultats sur la trigonométrie.